\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\xdefinecolor{rhodamine}{named}{Rhodamine}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%     BIBLIOGRAPHIE    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% BIBLAT
\usepackage[defernumbers=false, backend=biber, sorting=nyt, style=verbose-trad1,maxbibnames=99,isbn=false]{biblatex}


% BIB SOURCE
\addbibresource{biblio2020.bib}

% remove language field from all entries
\AtEveryBibitem{%
  \clearlist{language}%
}

% adding coma as delimiter between <title> and <byeditor> or <bytranslator>.
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/261275/how-do-you-change-the-editor-field-in-bibliography-using-biblatex
\renewbibmacro*{byeditor+others}{%
  \setunit{,\space}%
  \ifnameundef{editor}
    {}
    {\usebibmacro{byeditor+othersstrg}%
     \setunit{\addspace}%
     \printnames[byeditor]{editor}%
     \clearname{editor}%
     \newunit}%
  \usebibmacro{byeditorx}%
  \usebibmacro{bytranslator+others}%
  \printunit*{,\newunitpunct}}%

% replacing colon by coma between <location> and <publisher>
% source https://tex.stackexchange.com/questions/187456/changing-colon-to-comma-after-conference-address-with-biblatex
\renewbibmacro*{publisher+location+date}{%from standard.bbx
  \printlist{location}%
  \iflistundef{publisher}
    {\setunit*{\addcomma\space}}%
    {\setunit*{\addcomma\space}}%instead of \addcolon\space
  \printlist{publisher}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit}

% inversing editor and booktitle in @incollection
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/528989/biblatex-rearrange-editor-and-book-title-in-incollection-entry
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}
\DeclareNameAlias{default}{family-given}
\DeclareFieldFormat{editortype}{\mkbibparens{#1}}
\DeclareDelimFormat{editortypedelim}{\addspace}
\renewcommand*{\labelnamepunct}{\addcomma\addspace}
\DeclareDelimFormat{innametitledelim}{\labelnamepunct}
\DeclareNameAlias{ineditor}{default}
\newbibmacro*{bbx:in:editor}[1]{%
  \ifboolexpr{
    test \ifuseeditor
    and
    not test {\ifnameundef{editor}}
  }
    {\printnames[ineditor]{editor}%
     \setunit{\printdelim{editortypedelim}}%
     \usebibmacro{#1}%
     \clearname{editor}}
    {}}
\newbibmacro*{in:editor}{%
  \usebibmacro{bbx:in:editor}{editorstrg}}
\newbibmacro*{in:editor+others}{%
  \usebibmacro{bbx:in:editor}{editor+othersstrg}}
\usepackage{xpatch}
\xpatchbibdriver{incollection}
  {\usebibmacro{maintitle+booktitle}%
   \newunit\newblock}
  {\usebibmacro{in:editor+others}%
   \setunit{\printdelim{innametitledelim}}\newblock
   \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
   \printunit{\addcomma\space}\newblock}
  {}{}
  
% adding <idem> when author is same as bookauthor (@inbook)
% source https://tex.stackexchange.com/questions/509871/modify-inbook-citation-when-author-is-same-as-bookauthor
\renewbibmacro*{bybookauthor}{%
  \ifnamesequal{author}{bookauthor}
    {\bibstring[\mkibid]{idem\thefield{gender}}%
     \printunit{\addcomma\space}}
    {\printnames{bookauthor}}
    \printunit{\addcomma\space}}
 
 % replacing dot by comma between booktitle and publisher in @inbook
% source https://tex.stackexchange.com/questions/180986/biblatex-no-period-after-book-and-collection-titles
\usepackage{xpatch}
\xpatchbibdriver{inbook}{\newunit\newblock\usebibmacro{publisher+location+date}}{%
\setunit{\addcomma\space}\newblock%
\usebibmacro{publisher+location+date}%
}{}{}
 
 % replacing <In:> by <,> (TRUE = @article) or dans (FALSE)
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/10682/suppress-in-biblatex
% \renewbibmacro{in:}{, dans\intitlepunct{}} % everywhere
% ifentrytype{entry}{<TRUE>}{<FALSE>}
\renewbibmacro{in:}{%
  \ifentrytype{article}{,\space}{\addcomma \space dans\intitlepunct}
  }
  
% adding </> before number
\renewbibmacro*{series+number}{%
  \printfield{series}%
  \setunit{/}%
  \printfield{number}%
  \setunit*{\addcomma\addspace}%
  \newunit}
 

% adding </> between volume and number in @article
\renewbibmacro*{volume+number+eid}{%
  \setunit{\addcomma\addspace\no}%
  \printfield{volume}%
  \setunit*{/}%
  \printfield{number}%
  \setunit{\bibeidpunct}%
  \printfield{eid}}

% redifine macro from standard.bbx
% https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/biblatex/latex/bbx
\renewbibmacro*{maintitle+title}{%
  \iffieldsequal{maintitle}{title}
    {\clearfield{maintitle}%
     \clearfield{mainsubtitle}%
     \clearfield{maintitleaddon}}
    {\iffieldundef{maintitle}
       {}
       {\usebibmacro{maintitle}%
        \newunit\newblock
        \iffieldundef{volume}
          {}
          {\printfield{volume}%
           \printfield{part}%
           \setunit{\addcolon\space}}}}%
  \usebibmacro{title}%
  \printunit{\addcomma\space}% adding comma + space
  \newunit}

\DeclareFieldFormat[inbook]{bookauthor}{#1\addcomma\addspace}
\DeclareFieldFormat[inbook]{booktitle}{\textit{#1}} % j'ai enlevé \addcomma\addspace

% adding Coll. + a comma
\DeclareFieldFormat[*]{series}{Coll. \og #1 \fg\addcomma}
\DeclareFieldFormat[*]{volume}{\no#1}
\DeclareFieldFormat[*]{note}{#1,}

% dot replaced by comma
\renewcommand{\newunitpunct}[0]{\addcomma\addspace}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%    OTHER PACKAGES    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% CSQUOTES
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% URLs
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{url}

% Cut URLs in bibliography
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

% HEADER & FOOTER
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/252411/subsection-name-as-right-header/252415
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % enlever la règle
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{#1}{}}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\small{\textit{\thesection . \leftmark}}}
\cfoot{\thepage}

% BLANK PAGE
\usepackage{afterpage}
\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

% IMAGES (EHESS AND CNRS TITLE PAGE)
\usepackage{mwe}

% LOGO BIBTEX
\usepackage{hologo}

\title{\textbf{Bibliographie annuelle}}
\author{Centre de recherches historiques\footnote{\textit{Document établi en mars 2021 par Jean-Damien Généro, ingénieur d'études du CNRS, dans le cadre du collectif Sources et données de la recherche du Centre de recherches historiques ; reprise du fichier initial constitué par Cécile Soudan, ingénieure de recherche du CNRS, sous la supervision de Béatrice Delaurenti, maître de conférence de l'EHESS, et de 
Thomas Le Roux, chargé de recherche du CNRS, directrice et directeur du CRH.}}}
\date{1\up{er} janvier -- 31 décembre 2018}

\begin{document}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
%\maketitle
\include{titlepage}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{3cm}
\begin{center}
\begin{itshape}
Fichier et base de données réalisés par le groupe de travail \og Bibliographie \fg

du collectif \og Sources et données de la recherche \fg :

Jean-Damien Généro (CNRS),

Cécile Soudan (CNRS),

Francine Filoche (EHESS).

\bigskip

Sous la supervision de la direction du CRH :

Béatrice Delaurenti (EHESS) et Thomas Le Roux (CNRS).

\bigskip

Document \LaTeX compilé en mai 2021. Le fichier \hologo{BibTeX} contenant l'ensemble des données est également disponible (\href{https://gitlab.huma-num.fr/jgenero/biblio-crh/-/blob/main/xxi-biblio/2020/biblio2020.bib}{lien}).
% 2017 https://gitlab.huma-num.fr/jgenero/biblio-crh/-/blob/main/xxi-biblio/2017/biblio2017.bib
% 2018 https://gitlab.huma-num.fr/jgenero/biblio-crh/-/blob/main/xxi-biblio/2018/biblio2018.bib
% 2020 https://gitlab.huma-num.fr/jgenero/biblio-crh/-/blob/main/xxi-biblio/2020/biblio2020.bib
% 2019 https://gitlab.huma-num.fr/jgenero/biblio-crh/-/tree/main/xxi-biblio/2019
\bigskip

Pour toute demande, contacter :\\\href{mailto:gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}{gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}.

\end{itshape}
\end{center}
\newpage
\thispagestyle{empty}

\include{etalab}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\nocite{*}
\newpage

\section{Monographies}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=monographie,heading=none]

\section{Direction d'ouvrage et de numéro de revue}

\subsection{Direction d'ouvrage}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirouvrage,heading=none]

\subsection{Direction de numéro de revue}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirrevue,heading=none]

\section{Éditions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=editions,heading=none]

\section{Préfaces et postfaces}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=prefpostface,heading=none]

\section{Articles}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=article,heading=none]

\section{Chapitres d'ouvrage collectif}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=chap,heading=none]

\section{Notices de dictionnaire ou d'encyclopédie}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=artdictencyclo,heading=none]

\section{Recensions, compte rendus}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=compterendu,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Traductions}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=trad,heading=none]

\textit{Néant.}

\section{Autres publications scientifiques}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autre,heading=none]

% \subsection{Catalogues d'exposition}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrexpo,heading=none]

% \subsection{Communications}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrecom,heading=none]

% \subsection{Posters}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=poster,heading=none]

% \subsection{Rapports}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrerapport,heading=none]

% \subsection{Billets de carnet de recherche}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrecarnet,heading=none]

% \subsection{Annexes d'article}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autreannexes,heading=none]

% \subsection{Conférences vidéo}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrevideo,heading=none]

% \subsection{Autres publications scientifiques en ligne}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrenet,heading=none]

\section{Travaux de vulgarisation}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisation,heading=none]

\subsection{Livres}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationbook,heading=none]

\subsection{Articles de presse}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationjournal,heading=none]

\subsection{Magazines}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationmag,heading=none]

\subsection{Émissions de radio}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationradio,heading=none]

% \subsection{Émissions de télévision}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationtv,heading=none]

\subsection{Entretiens}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationitw,heading=none]

\subsection{Médias en ligne}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationnet,heading=none]\subsection{Autres publications}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationautre,heading=none]

\end{document}
